vaccine passport

自以色列推出 "green passport" [1] 之後，歐美傳媒爭相探討推行 vaccine passport 嘅可行性
同當初開始討論強制口罩時一樣，政府嘅表態都係半拒半就
而以基督徒為主嘅歐美民眾則多為反對，理由係呢種措施違反人權

依家已經陸續有航空公司開始要求旅客出示接種疫苗嘅證明，包括 Australian airline Qantas [2]

由社交距離，強制口罩，lockdown，到鼓勵全民接種疫苗，各國政府都遇到不同大小嘅反對聲音
到依家縕釀一種「國際認可嘅免疫證明」，社交媒體上可見唔少民眾已經表示會反抗

參考：

[1]
In January 2021, Israel announced that all Israelis who have received their second vaccination as well as all who have recovered from infection will be eligible for a "green passport" that will exempt them from isolation requirements[11] and mandatory COVID-19 tests, including those on arrival from overseas.[12] The passport will be valid for 6 months.

[2]
Several organizations are working on a vaccine passport. Australian airline Qantas has already announced that it will start requiring coronavirus shots for all passengers on its international flights.

香港都就推電子針卡....

根本就係世界改造計劃

獸的印記,但係慢慢想不到居然以色列金保守嘅宗教國家會推行vac passport先

洗走右膠形象

香港係呢方面其實行得好前，但外媒甚少報導

外國政府一定唔會甘於接受一張針卡或證書黎做證明
佢地會以防偽為由，最終會用科技去令紀錄無法被任意偽造或修改
（好可能會用 blockchain 技術）

亦可預見呢種健康紀錄會經常被讀取（出入不同場所，餐廳，交通工具等等）以致社會傾向將紀錄或 ID 殖入人體以節省時間及保持人流暢順